David Webb轟1/3回報落基金經理袋 呼籲廢除MPF

有「股壇長毛」之稱的David Webb，在其個人網站Webb-site發表評論，炮轟強積金收費高，回報被基金經理蠶食，是「強迫支付費用」基金，呼籲應取消強積金制度。

他又大力炮轟強積金的收費制度，直指支付予強積金公司的費用，為投資ETF盈富基金（02800）的10倍。他指MPF是對自由市場的入侵，應該廢除。

David Webb同時附上一篇6月27日《彭博》的報道，報道指滙豐是香港最大的強積金受託人，可謂是其中一間較低收取費用的強積金公司。可是滙豐強積金中追蹤恒生指數的基金，收費佔資產規模的0.8%，較同樣追蹤恒生指數的ETF盈富基金費用為高，盈富基金的費用僅為0.09%。

根據積金局《強積金計劃統計摘要》，截至2019年3月31日，強積金淨資產值約為8,930億港元，自2000年強積金制度實施以來，年率化回報為4%，最新整體平均開支比率為1.52%。

推

新戰線